有冇人諗過公屋先係令香港後生一代冇地方住嘅原兇

成個公屋制度就係明益廢老同蝗 香港有80萬公屋 當佢地每年平均平市價十萬蚊租（有少冇多） 即係一年有800億 已經超過政府歷年賣地收入 如果香港政府加公屋租到貼近市價 令兩者競爭 就可以重新用市場經濟分配資源 令公屋流動性更大 亦可以透過增加競爭去令私人市場降溫 真正幫助唔同階層 停止浪費公帑去不合理不公平地資助某一班人盗取社會公共資源 到最後真係好有需要個班人就先做租金津貼或者派發food stamp而唔係咁樣白白年年就咁送十萬以上俾佢地

每日150件咪變成「真係好需要」嗰班
根本呢班人先係問題的根源

依幾年幾件大基建千幾億就嘈得咁勁 公屋條數年半夠起多條三跑或者起多次港豬澳 起條鳩鐵都唔洗三年 基建就一次性 公屋就年年出血

咁多公屋用市值放租的話
市值租金一定跌好多
樓價又跟住跌
地價又跟住跌
政府仲邊有錢送比中共

其實呢廿年坊間有好多學者都探討過全港公屋變自由買賣
改為用現金津貼原公屋居民
資源運用會有效率好多，亦公平好多
但而家既政府冇可能有力推到咁大既改變
仲有各種業權問題太過複雜

自由買賣咪炒埋囉

點解仲有人信自由市場

地產商一定好似農地咁收公屋再抬租食晒所有潛在租值

根本就係公屋制度令一大班窮撚生人霸死地 keep起大量供應先有咁大剛需
同埋冇話過可以買賣 係用市價7-8折咁租俾佢地

你嘅意思係，窮人應該讓屋俾有錢過佢但冇屋住嘅人？

讓咩讓 間屋根本唔係佢應得 不過係政府亂fing錢
而家後生仔後生女就承受緊個惡果 政府keep起一大部分屋繞過市場機制明益社會寄生蟲 真係奮鬥緊個班人就食哂堆副作用 成個制度就係唔鼓勵人努力

咁其實咩係應得 咩唔係應得？
窮人去公立／津貼學校讀書係盜取緊政府的資源
原本讀書的市價係每年10000蚊
但讀公立唔洗錢 即係每個學生令政府每年損失10000蚊

窮人去公立醫院睇醫生又係盜取緊政府的資源
本來市價係300蚊
但政府只收40蚊(好似係)
只係每睇一次就盜取政府260蚊

只有喺政府完全退出市場的情況下
市民靠自己用金錢換返黎的野先係應得

點為之應得？點為之唔應得？有咩衡量標準？

應得唔應得點定？
遊戲制度擺到明係到，你係玩家，點玩你自己決定

加公屋租金貼近私樓，

1.咁仲有咩人會租公屋？
2.公屋租金某程度係市場最低指標，公屋都加價，私樓只會更貴

首先 逼一班住緊大屋ge 人搬細屋 一係就搬番一齊住 咁樣去釋放公屋空間 減少剛需
其次 公私租金脫節左好耐啦 仲咩市場最低指標 而家唔係保障緊低下階段而係保障夠長命入公屋嘅人

一個鼓勵懶人嘅制度

夠窮就有綜緩有公屋，保安唔肯返全職要返part time以免無咗份綜緩又有冇聽過，識玩就係要鬥懶

第一我個人反對政府提供大量資源去做醫療 公共醫療只會係一個無底洞 應該諗方法去做大醫療產業 例如不斷train醫生train到市場飽和為止 或者用輔助醫療去取代部份醫生職能 減低供不應求個問題 令醫療成為每個人可以有負擔到一定程度嘅服務
其次教育唔單止係福利 而係投資緊整個社會 令個人可以有機會發展所長 長遠而言成為一個更加有價值嘅勞動力去發展整個社會

一搞公屋即刻真。暴動政府倒台

幾時都係窮鬼最惡，
日日鬧黃屍廢青果班根本係三公廢人

政府最知道唔惹得係e班人
相反有產夾心半中產同佢地班大學生兒女，就可以任意壓迫都唔驚會做得出乜野

一個好嘅社會政策係應該鼓勵參與者去創造同生產 好似低收入交通津貼咁 鼓勵人去唔同區搵機會 減低車費限制
第二 公屋效率低 一入左去就基本上收唔番 要等到最後一個人死埋先容易收 相反 市值折扣租金容許更高流動性同時可以因應需要批出資助去幫助市民 靈活性更高

Yup

送埋個業權俾佢地
被佢地賣
都暴動？

樓價肯定暴跌到合理水平

賣出價二比八分比政府

有無諗過你講既廢老同蝗無論玩法公屋->租金津貼
佢地都係受益既一群

其實係 個公屋制度係好難郁
所以成個公屋制度只會長遠拖死香港 其實居屋個idea都好過公屋 俾人買左一半業權 之後要賣再俾多一半錢 咁樣先可以鼓勵公民去努力生產而唔係訓公屋做廢人
公屋只不過係一個另類要排隊ge大鑊飯 破壞公民主動生產嘅意慾

好多廢老一個人霸大公屋單位

部份認同
一個社會冇可能全部都係有錢人買得起市價樓
有人係需要用到公屋，屬於福利
但呢個福利應該要係真香港人先有得用囉，因為有資源有限。考慮到公平公正，社會福利係應該比付出過嘅人，而唔係呀豬呀狗有需要都幫。

我地仲有東大嶼

所以咪話用租金津貼去解決最窮個班人個需求囉
唔係真唔真香港人個問題 係個政策唔鼓勵人努力 淨係鼓勵人走精面 呃福利
公屋係保障窮人有基本生活權利而唔係生活環境仲好過搵兩三萬仲要做到隻狗咁嘅人
到最後 遲早香港就 淨番一班資產家醫生律師 同埋窮人
班護士 工程 IT 會計 科研 even 教師 社工編輯 記者 都遲早走哂去外國做野 咁香港仲可以點發展

發神經
依家係樓貴比人炒先無地呀

樓用黎住架仆街

最後 政府同地產商贏，中下層輸到貼地

私人市場加租
本身租私樓嗰d咪走去租公屋
私樓咪冇人租

同埋市場突然出現咁大量供應
好難想像租金會升

bam柒每年五萬隻蝗先講

就係一大班窮人霸大單位 用高租金逼佢地大搬細呀 咁樣先可以減少浪費 而家成個公屋制度毫無彈性可言 幫唔到最需要ge人又同時keep起一大堆供應 結論就係浪費政府資源加扭曲樓市

樓主加油

主要係重新正常化個分配
令窮人幾間搬一間同時大搬細
空番單位出去俾真正需要ge人
就算佢地搬左都唔會租到一樣大細架啦 咪又係大搬細
佢地減左人均面積面空出嘅面積咪新供應囉
另外 就係個分配問題 當一個地方倚賴政府生活竟然可以好過個人努力 咁即係罰緊班有努力嘅人
當一班相對有實力去左租大單位公屋而冇實力去左私人市場 到最後咪又因為冇人承接而降租囉

就係加到市價 逼班窮人唔好再賴死唔走
到時咪易租囉
我成個point就係想令公屋唔再係派餅仔型式ge福利
公屋依個政策靈活性太低 一俾左就好難收番 就算收番成本都好高 咁不如直接收市值租再因應當時市民情況再現金補貼
而唔係而家抽到上岸就等於贏左咁樣

我咪講左公屋個彈性太低 佢係幫入左閘上左樓而唔係最需要ge人 兩者不一定相等架

首先係八成市價租出 咁市場唔降咪空置囉 公屋吸納左班小康 出面冇咁勁需求 業主加租冇人買咪又係要跟政府降囉
同埋私人市場冇可能多左人爭租 成班窮人食唔起租咪即係冇需求囉

照你咁講
當私樓加到18000
公屋又跟住加了18000
然後私樓又加到24000
公屋又加到24000
一直加落去咪無限錢都租唔到樓？

你只係post緊現有公屋制度個缺點
就係令要俾人幫ge人食貴租
公屋住戶人數根本就太低 每戶2.8人 一早應該pack實佢地 回覆4-5人一戶或者大搬細去吸納現時正輪候者
咁市場少左需求 咪會低番囉

27：00開始睇下先
有講到你提及的問題

同共產黨比，香港d 公屋窮撚先係最大癌細胞，長期吸食香港人既血。

低能

加只係一個方法去減公屋人均面積 咁住迫左咪即係多左位出呢咁咪需求減少囉

你所講的“需求“係點解先？
以我的角度睇
需求點會冇變過
價高 需求就會低
價低 需求就會高
公屋租金低 需求當然會高

如果以單位面積黎計 我有預1000蚊用黎租樓
租金1蚊可以租到1尺
咁我會租1000尺
2蚊1尺我會租500尺
到10蚊1尺我咪會租100尺

其實你係咪覺得將公屋釋放到市場反而會推高私人市場的租金

應該每個人咁俾租津 若果合資格住戶多於該單位設計人數上限 咁就要補錢 再用番d錢去發展新區又好 津貼未上樓人士又好
即係當間公屋設計for四個人住 市價收15000 但係現時只俾3000咁 咁當有四個合資格住戶 就即係每人津貼3000咁啦 每除一個人名 就追加每個月3000 咁去避免浪費 如果最後全家人唔合格就直接收15000 咁樣去避免過量資助ge 問題
現時個公屋政策針對性不足 唔係真係所有錢都係去幫最有需要ge 人

目標係令公屋變番三代同堂 令1950戶依個數字減
即係用番上面咁講 本身一個四人單位有父母子女各一 即係用一間四人資源資助四人 但之後子/女搬出 咁咪戶數多左 而政府用四人資源資助二人 咁個效率即刻跌到得番一半

盜

唔單止可以咁例如父母過身 子女仍使用大公屋 而又無力負擔補差價 咁可以要求搬出或與其他狀況ge外人共居 咁樣去減少資源浪費
另外 迫遷會產生大量行政成本 但係補錢可以產生收入
另外 其實現時富戶雙倍租金根本仍遠低於市價 應以市價作為富戶標準

公屋應該除65歲以上長者戶以外 都以市價7折放租 租唔起就訓街啦 啲廢鳩同新移民 拎綜緩 零生產力仲可以享受呢啲房屋福利

真正搵2-3萬既年輕人 想同另一半住就要嘔半份糧出黎交租

既然要控制，點解唔係管制私樓租金而係加公屋租？

公屋制度幾十年，係近十年多左蝗先開始搞成咁
仲on99賣公屋又唔起返多啲

你講既野政府要做 扶貧措施一樣要做

公屋有幾多垃圾浪費社會資源都係公開既事實

不過講咁多 政府都係一樣都唔會理 香港年輕人等收皮

兩個都係方法 不過我有我地講 現實係兩方面政府都唔會做

咁又唔好咁講 留番下堆水管屋 青年共區空間俾佢地住啦 政府話好好住架